【憲制危機】２０／４／２０２０最新政府新聞稿解讀

２０／４／２０２０同１９／４／２０２０政府新聞稿係文章底部，大家可以碌落去睇
------------------------------------------------
佢好撚醒呀今日想開始SPIN啦
不過繼續解釋唔到中聯辦係根據係基本法邊一條成立

今日想用 「香港回歸後，新華社香港分社作為中央人民政府授權的工作機構繼續存在。」，想用歷史因素為由，去解釋「中聯辦並非根據《基本法》第二十二條第二款設立。」，但其實今日呢篇文只係解釋左個設立中聯辦既過程，係由舊有中央授權機構轉名，但解釋唔到點解轉名時或者９７年７月１日呢個組織繼續係香港存在，唔需要根據基本法第二十二條第三款需要香港政府批准。（不是因果關係）

但其實真正原因係琴日１９號既解釋就解釋左點解啦（真正的因果關係）
「中央人民政府在香港特別行政區設立的機構」
＝／＝
「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」

如果真正因果關係係「中央人民政府在香港特別行政區設立的機構」不需要根據基本法第二十二條第二款要經香港政府批准
咁照推理「中央人民政府在香港特別行政區設立的機構」都不需要根據基本法第二十二條第三款要遵守香港政府法律
同埋「中央人民政府在香港特別行政區設立的機構」係咪可以隨意係香港設立？琴日中聯辦，今日立國安機構可以嗎？

「所有中央駐港機構及其人員，包括中聯辦、外交部駐港特派員公署和解放軍駐港部隊，必須按照『一國兩制』的原則，嚴格遵守《基本法》和香港法律，依法履行職責。」
香港法律以《基本法》作，憲制性文件。所謂嚴格遵守《基本法》和香港法律，但《基本法》無講「中央人民政府在香港特別行政區設立的機構」要遵守香港法律，係咪就係講緊中聯辦不需遵守香港法律？

道理即係如果話中聯辦公職人員要嚴格遵守印花稅條例交稅，但條例寫到明此條例不適用於中聯辦公職人員，咁佢唔交稅都係嚴格遵守左架啦喎

同埋中聯辦個監督權好明顯就唔係基本法授予，係中華人民共和國憲法授予？
基本法完全無講過中聯辦職能同合法性

同埋想問 外交部駐港特派員公署 和 解放軍駐港部隊 有無經香港政府批准係香港設立？有無人知？

唔熟基本法
純個人理解
唔知岩定錯
有錯請指正
大家討論下
------------------------------------------------
今日２０／４／２０２０新聞稿

政府解釋發稿原因
＊＊＊＊＊＊＊＊
對於政府在四月十八日和四月十九日就國務院港澳事務辦公室（港澳辦）和中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（中聯辦）最近的談話發出三篇新聞稿，引起混亂，政制及內地事務局發言人今日（四月二十日）作以下解釋：

「四月十八日下午，我們發出第一篇新聞稿，題為『政府回應傳媒就兩辦言論查詢』。由於新聞稿關於『中聯辦是中央政府根據《基本法》第二十二條第二款設立的三個機構之一』的陳述與事實不符，因此我們在同日晚上向傳媒發出修正稿。」

「《基本法》第二十二條第二款列明，『中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。』」

「中聯辦的前身是新華通訊社香港分社，成立於一九四七年五月，一直作為中央人民政府的派出機構在港履行有關職責。香港回歸後，新華社香港分社作為中央人民政府授權的工作機構繼續存在。一九九九年十二月，國務院決定將新華社香港分社改名為中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室，簡稱中聯辦。因此，中聯辦並非根據《基本法》第二十二條第二款設立。」

「我們隨後在四月十九日凌晨發出的第三篇新聞稿，目的是解釋有關修改，同時指出中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署和中國人民解放軍駐香港部隊是分別根據《基本法》第十三條和第十四條設立。」

「所有中央駐港機構及其人員，包括中聯辦、外交部駐港特派員公署和解放軍駐港部隊，必須按照『一國兩制』的原則，嚴格遵守《基本法》和香港法律，依法履行職責。」

「中聯辦獲中央授權專責處理香港事務，有權力和責任代表中央政府，就涉及中央與特區關係、《基本法》的正確實施、政治體制的正常運作、關於社會整體利益的事宜等重大事項表達意見，行使監督權。在履行有關職責時，不存在干預香港特區根據《基本法》自行管理的事務。」

完
2020年4月20日（星期一）
香港時間22時40分
------------------------------------------------

我地回帶返１９／４／２０２０新聞稿

特區政府回應傳媒查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
特區政府發言人今日（四月十九日）回應傳媒查詢關於中央政府在港設立的機構時表示：

中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室是中央人民政府在香港特別行政區設立的機構，不是《基本法》第二十二條第二款所指「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。

中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署是根據《基本法》第十三條設立的機構；而中國人民解放軍駐香港部隊是根據《基本法》第十四條設立的機構。

完
2020年4月19日（星期日）
香港時間0時27分

好想tweet出去不過唔知點譯好又多字

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

個邏輯關係好覆
好明顯政府就想將Ｄ野簡單覆雜化
越多字Ｄ人就越唔想睇
訊息就越難ｓｐｒｅａｄ開
可能真係要整段片ｐｏｉｎｔ ｆｏｒｍ咁解釋呢幾日新聞部動作先得

解釋轉名唔容易, 對外講印花稅果間話支共彈出彈入好似易入口D

格黎ＰＯ睇到一個回覆好正

———————————————
#16假如我不是真的•55 分鐘前
「中聯辦的前身是新華通訊社香港分社，成立於一九四七年五月，一直作為中央人民政府的派出機構在港履行有關職責。」

大哥， 1947年邊度有「中央人民政府」？你不如直接話係中國共產黨中央委員會算啦

香港政府啲官成日迴避共產黨組織嘅問題，但其實認真講中國共產黨嘅黨組織喺香港係冇法律地位。

民主黨、公民黨嗰啲雖然未有政黨法，但起碼有公司註冊、社團註冊；中國共產黨在香港法律下什麼也不是。

———————————————
一直以來
自古以來ｄ ｆｒｉｅｎｄ

佢依家咁兜 即係兩辦根本唔係基本法(憲法)框架之內 但係又有權監督香港事務
不如直接D話自己凌駕憲法算啦，或者直接釋法
不過單野似駱惠寧自己搞柒左，唔知北京肯唔肯幫佢汁屎

推

轉名完全係煙幕
佢傳唔傳名都解釋唔到佢既合法性架啦
１９９７年７月１日到佢轉名果日，呢間機構係香港既法理依據都唔知係乜而家話中央授權，即係中國憲法，唔係基本法

只可以話佢用＂嚴格遵守基本法和香港法律＂呢句去令人認為香港法律適用於中聯辦

而家應該打算日日出稿不停ＳＰＩＮ ＳＰＩＮ到無人再講為止
佢地應該係唔會想釋法畫公知畫出腸

第117章 《印花稅條例》
41.政府或公職人員無須負法律責任繳付印花稅
(1)儘管第4(3)條另有規定，中央人民政府、政府、公職人員法團或以公職人員身分行事的任何人均無須負法律責任繳付任何文書可予徵收的印花稅或根據第9條須就任何文書繳付的罰款。 (由1999年第12號第3條修訂)
(2)第(1)款不適用於 ——
(a)以下列身分行事的公職人員 ——
(i)遺產管理官；
(ii)破產管理官；
(iii)官方受託人；或
(iv)清盤人；或
(b)依據任何法庭的任何命令行事的公職人員。

"中央人民政府以公職人員身分行事的任何人均無須負法律責任繳付印花稅"

根據19號政府個新聞稿
中聯辦 =「中央人民政府在香港特別行政區設立的機構」
所以佢真係係唔需要交稅

但係即使印花稅條例無寫中聯辦可豁免
印花稅條例乃香港法例, 如果基本法第二十二條不適用於中聯辦, 中聯辦根本就唔需要守香港法律

推！

有人keep住個個回覆都負評係咩玩法

低質五毛技倆
有啲人會俾負評影響判斷力
唔好話咁耐仲未識分唔係呀嘛
事實上係有呢啲人

又或者負皮王入左黎

負皮係會有影響力既..呢個真係事實
好似琴日cctai鄭松泰個PO咁
我睇一下個觀感都真係覺得鄭松泰ON9
但原來係個樓主專登crop走左鄭松泰facebook 部份截圖
所以要真正了解件事真係要睇原PO同埋最好睇多幾負留言

有勁多問題，除左上面講果D，仲有中聯辦原本響香港冇任何實際影響香港嘅職能，而家佢突然僭建一個「監督權」，但香港係冇法例賦予呢個權力比中聯辦，政府邊個部門有咩權力全部都有法例跟，即使摺被軍都有講明，而家佢僭建一個權比中聯辦(可能包埋港澳辦)，跟本搵唔到法例支持，
姐係佢即使唔係所謂按22條2款設立，唔代表佢唔洗守22條1款，即使佢未必洗守22條1款，都唔存在任何響香港可以行駛嘅權力，如果佢點都有權力，姐係佢已經完全無視完全唔洗守所有香港法律，超然於所有香港法律之上，當街殺人強姦搶劫都得。

比我就好似平時咁死賴話冇干預, 依加兩辦on9迫港共都on9埋一份

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

FYI

基本法第廿二條頭三款:
「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。」
「中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。」
「中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。」

根據中華人民共和國憲法第三章第三節第八十五條
「中華人民共和國國務院，即中央人民政府，是最高國家權力機關的執行機關，是最高國家行政機關。 」
中央人民政府 = 國務院

國務院組成部門:
中華人民共和國外交部
中華人民共和國國防部
中華人民共和國國家發展和改革委員會
中華人民共和國教育部
中華人民共和國科學技術部
中華人民共和國工業和信息化部
中華人民共和國國家民族事務委員會
中華人民共和國公安部
中華人民共和國國家安全部
中華人民共和國民政部
中華人民共和國司法部
中華人民共和國財政部
中華人民共和國人力資源和社會保障部
中華人民共和國自然資源部
中華人民共和國生態環境部
中華人民共和國住房和城鄉建設部
中華人民共和國交通運輸部
中華人民共和國水利部
中華人民共和國農業農村部
中華人民共和國商務部
中華人民共和國文化和旅遊部
中華人民共和國國家衛生健康委員會
中華人民共和國退役軍人事務部
中華人民共和國應急管理部
中國人民銀行
中華人民共和國審計署

係無中聯辦
中聯辦係中央人民政府派出機構, 唔係組成部門

所以我都話中聯辦個監督權好明顯就唔係基本法授予
咁係中華人民共和國憲法授予?
如果唔係既 係咪真係由佢UP?
聽日可唔可以架空埋特區政府?
遲下整多個現代東廠不是夢

佢而家都話係無干預架

「中聯辦獲中央授權專責處理香港事務，有權力和責任代表中央政府，就涉及中央與特區關係、《基本法》的正確實施、政治體制的正常運作、關於社會整體利益的事宜等重大事項表達意見，行使監督權。在履行有關職責時，不存在干預香港特區根據《基本法》自行管理的事務。」

而家我係依法監督你，履行有關職責何來干預

換句話講 唔係呢個list入面既中央機構 都可以干預香港內政 而且唔受香港法律制約

厲害了

即使憲法或者中共「中央」授予嘅國防外交基本法都有講明，而「監督權」係完全冇響所有香港法例入面出現過，如果中聯辦可以憑空獲得「監督權」，姐係佢所有香港法例都唔洗守，同可以憑空獲得任何權力。

佢唔係干預都唔存在「監督權」，香港法例就唔存在「監督權」呢樣野，外交權摺被權係基本法有寫明，「監督權」係冇法例支持，如果中聯辦可以憑空獲得「監督權」，姐係佢以後都可以憑空獲得任何權力。

你係咪講緊
國務院國資委，海關總署 · 稅務總局 · 市場監管總局 · 廣電總局 · 體育總局 · 統計局 · 國際發展合作署 · 醫保局 · 參事室 · 國管局 · 新聞出版署（版權局） · 宗教局 · 港澳辦 · 國研室 · 僑辦 · 台辦 · 網信辦 · 新聞辦· 新華社 · 中科院 · 社科院 · 工程院 · 發展研究中心 · 中央廣電總台 · 氣象局 · 銀保監會 · 證監會 · 行政學院 · 駐港聯絡辦（中聯辦） · 駐澳聯絡辦 · 供銷總社 · 議事協調機構 · 國務院調查組 · 中央編辦

呢Ｄ機構？
呢堆機構都唔係國務院組成部門
但都係國務院行政機構

無錯呀
所以

呢幅圖真係無講錯

唔知記者識唔識問
或者都唔知佢地有無機會問啦
似陰Ｄ陰Ｄ想ＳＰＩＮ走多
聽日又２１號啦，又可以ＳＰＩＮ走

攞

犯法組織

Pish

係極權之下，法律只係一把用黎殺啲唔聽話嘅人嘅刀

就黎一年，點解就係呢兩日特別多狗咬狗新聞?

其實都唔駛解釋咁多啦，港共正苦做嘢都係學班黃屍（包括連登admin）啫嘛，雙重標準、批鬥、精神分裂，即使推個聯署都被連登block，香港不支那謂！

咩事
你俾人ｂｌｏｃｋ左？

大律師公會：兩辦受第22條約束 沒有對港監督權

【Now新聞台】大律師公會發表聲明指，兩辦應受基本法第22條約束，基本法亦沒有賦予兩辦對港行使監督權。

大律師公會表示，中聯辦及特區政府就基本法第22條的重要法律問題、發表的言論，令公眾深感不安；港澳辦是國務院的行政機構，中聯辦則是中央在香港的聯絡辦公室，兩辦理應受基本法第22條，「有關不應干涉特區自行管理事務」的原則約束。

公會指，基本法沒有條文賦予兩辦，對香港自行管理的事務行使監督權。若兩辦的監督權是指，有權干預香港自行管理事務，則違反基本法第11條、第12條及第22條。

聲明又指，政府就中聯辦的地位，共發表不少於三份聲明，內容顯示猶豫及混亂，亦明顯有違政府於2007年及2018年的表述。

釋法近了

係咪太復雜TLDR?
簡單黎講:
1. 20/4/2020政府聲明只係講中聯辦成立經過, 並說唔係根據第二十二條第二款成立. 但沒有說是根據第幾條成立. 中聯辦在基本法上仍然沒有法理依據

2. 19/4/2020政府聲明, 說中聯辦是「中央人民政府在香港特別行政區設立的機構」，不是基本法二十二條第二款中的「中央各部門在香港特別行政區設立的機構」。
簡單來說，「中央人民政府」和「中央各部門」在基本法第二十二條的解讀上是有分別的。因為第二和第三條的字眼都是用了「中央各部門」，以19/4/2020政府聲明的邏輯，第三條理應也不適用於中聯辦，故中聯辦可以不遵守香港特區法律。

故引申出十一哥說中聯辦在香港是「自願守法」。

3. 20/4/2020提到「所有中央駐港機構及其人員，包括中聯辦、外交部駐港特派員公署和解放軍駐港部隊，必須按照『一國兩制』的原則，嚴格遵守《基本法》和香港法律，依法履行職責。」

如中聯辦是必須遵守《基本法》，而基本法說明中聯辦不需遵守香港特區法律，那必須嚴格遵守香港法律只是自性質，不遵守香港法律也不會受香港法律制裁（但可能會受中國法律制裁？）。

4. 「中央人民政府」明天可以在香港設立不需香港特區政府批准的自願遵守《基本法》和香港法律的國安機構嗎？

5. 香港印花稅條例說明中央人民政府和其公職人員執行職務可豁免印花稅，這條例一定包括中聯辦公職人員，即使中聯辦是必要嚴格遵守香港法律，也不需要交稅。

仆街禁錯制

PUSH

第三點
如中聯辦是必須遵守《基本法》，而基本法說明中聯辦不需遵守香港特區法律，那必須嚴格遵守香港法律只是自性質，不遵守香港法律也不會受香港法律制裁（但可能會受中國法律制裁？）。

即係全國性法律伸延到香港執行 羞本法同一國兩制完
如果唔係嘅即係一個冇法律基礎嘅非法組織
日前保安局引用《社團條例》151章8條權力，基於國家安全而禁止「香港民族黨」運作，筆者支持當局做法。政府依法禁止違反《憲法》和《基本法》的組織在港運作是理直氣壯，有法可依。

《基本法》第一條清楚列明：「香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分」，任何香港團體都有責任遵守《基本法》。「一國兩制」是任何一個在港的組織、以及全港市民需要支持的方針。

汁: 港人港地 理直氣壯禁止非法組織

用《社團條例》都可能俾你講得通，用《憲法》同《基本法》套落「香港民族黨」真係痴撚線何香港團體都有責任遵守《基本法》係咪痴撚左線

請問犯左基本法第一條要坐幾多碌

佢岩架

上面紅框先係組成部門
中間海關總署去到宗教局果堆先係直屬機構
中聯辦係叫做派出機構

不過曾鈺成就唔岩啦邊過話直屬機構屬22條範圍約束?
22條明明講緊"中央各部門" 應該只包 "組成部門" 唔包 "直屬機構" 同 "派出機構" 囉

釋法啦屌你老母搞咁多野

簡單講句即係非法組織
還返d稅出黎先啦

講咁多做咩
根本就係西環治港拎著數

唔需要用我地唔接受既基本法去解佢既合法地位

政府深夜改聲明撥亂反正 「中央」和「中央所屬各部門」意義大不同
2020年04月19日 (10:17 上午)

反對派早前攻擊港澳辦和中聯辦是《基本法》第22條所指的的「中央人民政府所屬各部門」，按《基本法》不能干預香港。中聯辦週五發文稱，國務院港澳辦、中聯辦是中央授權專責處理香港事務的機搆，不是《基本法》第22條所指的「中央人民政府所屬各部門」。

但特區政府發言人昨傍晚6時52分回應傳媒查詢時表示：

「中聯辦是中央政府在香港特別行政區根據《基本法》第22條第2款設立的3個機構之一，獲中央授權專責處理香港事務，有權力和責任代表中央政府，就涉及中央與特區關係、《基本法》的正確實施、政治體制的正常運作、關於社會整體利益的事宜等重大事項表達意見，行使監督權。」

眼利的網民馬上發現，港府所發聲明和中聯辦理解基本法22條有差異，港府說中聯辦等3個機構是根據《基本法》第22條第2款設立，和中聯辦所講，中聯辦不是按《基本法》第22條第2款設立，明顯有異。

據悉，有傳媒就兩者理解的差異向政府查詢，政府主責官員馬上詳細求證，發覺原來的聲明有誤，就在深夜11時36分發稿修訂，指上述段落首句應為：

「中聯辦是中央政府在香港特別行政區設立的三個機構之一，獲中央授權專責處理香港事務」，將「根據《基本法》第22條第2款設立」之句語剔除。

港府改正新聞稿，招來「跪低」、「腳軟」之譏。但如果事實有誤，其實必須改正。

據有採訪當年《基本法》起草的資深記者表示，外界對《基本法》毫無瞭解，就曲解了《基本法》第22條指「中央人民政府所屬各部門不能干預香港」的內容。其實概念很簡單，「中央」可按中國憲法和《基本法》管治香港，但「中央人民政府所屬各部門」就不能繞過中央，對香港指指點點。《基本法》第22條不是去規範中央， 而是規範其他部門和各省市。

中央不是虛擬的存在，管理香港要有實質的決策和辦事機構，而港澳辦和中聯辦就是這種機構，它們就是「中央」。

而港府第一版新聞稿講中央在香港的「3個機構」，是指中聯辦、駐港部隊和外交公署，其實3者皆不是《基本法》第22條指「中央人民政府所屬各部門」，而是中央本身在港直接行使國防、外交等職能。

以外交公署為例，是按《基本法》第13條設立，而駐港部隊是按第14條派駐，而中聯辦由於前身是新華社香港分社一直有存在，所以沒有特別列明。它們根本不是按《基本法》第22條設立。

資深記者指出，當年採訪基本法，有講這些問題。中央政府在港行使權力，是「國家行為」，按《基本法》第19條，「香港特別行政區法院對國防、外交等國家行為無管轄權」。特區法院對這些機構行使國家權力的行為無管轄權，審都無權審。那些機構自願遵守本地法律，只是自律行為。

所以不瞭解《基本法》的概念，好多問題都好易搞錯。

Ariel
** 博客文章文責自負,不代表本公司立場 **

呢個作者話中聯辦=「中央」
咁想問「中央」機構在港遵守香港法律是否自願性質？犯了香港法律是否需要接受香港法律制裁？

老虎蟹都要佢解呀
解到清清楚楚話俾全世界知咩野先係真正既一國兩制

Push

一click入去會唔會暴露我身份架

好深文字遊戲

有咩唔明隨便問

支那辦係香港係無須遵守香港法律？

係須守支那法律？

如果犯左香港法律佢辯解佢無須遵守香港法律，佢係遵守支那法律。咁香港法庭點裁決？

香港憲法保衛戰

而家要做嘅係追問正苦
支聯辦係以邊條法例係香港行使權利
係香港係咩定位同負責咩野功能
佢一日講唔受基本法規管根本存在矛盾

法庭唔知點理解

條監督權根本就僭建出黎
如果中華人民共和國憲法有寫既 就叫佢唔該拎出黎交代下

根本就on9，唔關個list字，各部門擺明就包曬所有中央既部門

繼續推，推一國一制死第唔知幾多次

推到違反基本法地大陸自行釋法

反正都係攬炒

監督就係望撚住，同埋指導俾意見

指導得，加上兩地既權力差距，其實就係干預

佢只係想spin去“履行職務”，但個職務一開始就係“破壞一國兩制”

全對

大陸既部門進行監督香港內政，本身已經違反基本法，係一國對特區說三道四

唔係國防外交，其實就關大陸撚事